天主教徒警總灑聖水 冀淨警員心靈

天主教徒警總灑聖水 冀淨警員心靈

約200名基督徒參與「與神同行」唱詩活動 ，遊行到禮賓府外祈禱。李家皓攝

【本報訊】約30名天主教徒昨午5時，在海富中心外詠唱聖詩、念經文、祈禱，又帶同玫瑰念珠及十字架，由金鐘海富中心出發，沿途一邊唱聖詩，一邊慢行。他們抵達灣仔警察總部後，為早前為反送中輕生的四名年輕人默哀一分鐘，並在門外灑聖水，以表達對警方使用過份武力清場的不滿。出席祈禱會的甘浩望神父指，爭取民主自由不能單靠信仰，呼籲港人關心為抗爭付出的佔中領袖。

集會發起人Teresa說，兩次逾百萬人遊行反對修訂《逃犯條例》，但政府仍然無視市民訴求，持續集會最終換來警方暴力清場、大舉搜捕示威者，社會長期處於沮喪、無奈、傷心、失望的狀況，甚至有年輕人以死明志，希望祈禱會可讓年輕人知道抗爭之路有人同行，共同面對困難。Teresa形容，整個林鄭班子像「附了魔一樣」，被權力、利益操控，故希望以灑聖水形式潔淨高官的心靈。

甘浩望神父說，單靠信仰及耶穌的恩寵不一定能夠爭取民主、自由，表示「耶穌孭十字架都要流血走路，先有復活節」。他特別提及陳健民、戴耀廷、黃浩銘、邵家臻等因雨傘運動入獄的人，呼籲大家在提倡特赦示威者的同時能夠關心其他政治犯，冀信徒保持希望及信心繼續支持反送中運動。

相關新聞：三萬人示威 店東也聲援

200基督徒禮賓府唱聖詩

另外，約200名基督徒在中環遮打花園舉行祈禱會，為政府的冷漠令社會沮喪無奈而祈告。集會人士其後從長江集團中心旁的花園道斜路走上「政府山」，邊走邊高歌Sing Hallelujah to the Lord。遊行隊伍到達禮賓府外，一起低頭默默祈禱，並高歌《求主興起禱告的心》。

■記者盧珮瑤、麥卓溢

上一則
上一則
社聯促獨立查尋真相

下一則
下一則
撐牆消防妻 全家遭警起底

三萬人示威 店東也聲援
記者遭警棍打盾擊
中港矛盾未解 民怨乘勢爆發
侯志強派飲品 簡炳墀反水客
沙田今遊行 2,000警戒備
恐煞科日受影響 馬會有應變計劃
堅稱為公義修例 林鄭被轟冷血
市民響應撳錢 中銀員工提早上班
科大現反送中標語
拒辭行會 葉劉：撐政府就要炒？
社聯促獨立查尋真相
撐牆消防妻 全家遭警起底
30警大埔拆隻揪Sir海報
巴裔人石籬留字倒林鄭
屯公大媽「復工」百大叔噓警
陳伯絕食行動明升級
可以哭 但不可以放棄
換個方式 鬥長命抗爭
光復上水爆衝突警出椒揮棍15人傷 少年被追捕險墮橋

屌根本係度驅魔